謝婉雯 劉永佳 屯院染沙士殉職

謝婉雯 劉永佳 屯院染沙士殉職

謝婉雯（左圖）及劉永佳（右圖）在2003年沙士爆發時不幸染病逝世。

【本報訊】武漢肺炎疫潮被視為「沙士2.0」，屯門醫院是2003年與沙士疫情關係密切的醫院之一，沙士共奪去299條寶貴性命，包括當年於屯門醫院任職胸肺科主任醫生的「香港女兒」謝婉雯。

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

郭家麒轟無吸取教訓

2003年3月，謝婉雯主動要求進入深切治療部救治沙士病人，結果不幸染病，延至5月13日凌晨4時逝世。屯門醫院男護士劉永佳亦因當年4月照顧一名居於淘大花園的沙士病人時，因病人未有申報，劉在毫無防備下受感染，最終殉職。

立法會議員郭家麒炮轟醫管局無吸取沙士造成本港近300人包括八名醫護人員死亡的教訓，「明知道對抗疫情，清潔、消毒及隔離最重要，嗰個宿舍污糟到離晒譜，一般人都唔住得啦，更何況醫護人員」。他擔心當局對醫護人員保護掉以輕心，會令醫護處於險境。

■記者譚美芳

rip.

血債血償，港共政府

謝醫生
當年蘋果頭版報導佢過身，張報紙我仲keep 住

Your spirit is telling us we must close the border.

因病人未有申報，劉在毫無防備下受感染，最終殉職。
幾時都有呢啲仆街